青年盜前僱主四萬

有搶劫前科 無故辭職未歸還店匙
青年盜前僱主四萬
【本報消息】曾因搶劫前科入獄的本地青年，疑因賭敗起貪念，利用前僱主交予保管的門匙打開食店鐵閘，入內盜竊四萬多元。嫌犯前日經關閘返澳時被截獲，有人承認作案。
被捕男子姓黎，二十六歲，報稱無業。司警以加重盜竊罪將其移送檢察院偵辦。嫌犯曾因搶劫罪入獄三年（二○一五年六月出獄）。
案情透露，今年五月五日傍晚六時，新口岸某食店東主返回店舖準備營業，到店舖閣樓檢查時發現閣樓儲物櫃、收銀機被撬毀，存放在內的四萬○五百元不翼而飛，懷疑被人盜去，報警求助。司警翻查店舖監控錄像，發現當日凌晨二時有一名可疑人士進入店內，東主認出是黎某。
黎某今年二月十二日入職食店任廚師，負責店舖開關門，四月十六日無故辭職，並無歸還店舖鎖匙。
司警鎖定目標，前日下午黎某經關閘返澳時被截獲。
有人承認作案，聲稱因賭敗無生活費，突然記起持有前僱主店舖門匙，一時歪念作案，得手後立即潛返鄉下住所。